解決綜援濫用問題

而家越來越多有手有腳新移民，一落到香港就係咪都申請左綜援先，班社工就求求期期咁批當交數...

真正需要幫既拎綜援好合理，但有工作能力既濫用綜援，就算審查都無用

有手有腳申請ok，但唔該唔好派錢，我係派食物券購物券，用果陣對埋身分證，綜援證，要係人都知佢係拎緊綜援，咁樣先有壓力，知恥近乎勇，先會的起心肝去搵工，而唔係一世靠政府

但而家政策明幫新移民，都幾難成事

屌佢老味諗起都嬲 依家啲新屋邨有好撚多新移民 有手有腳又唔撚使做 大陸資產又查唔撚到 落到嚟住公屋 攞綜緩

社工好似係申請

社會保障主任先係批..........

唔好分咁細，總之就係濫批

真係好撚嬲，香港人自己為層樓做生做死都未上到車，上車都係果d 二百呎 五十年樓
新移民完全無貢獻，一落嚟就有新公屋

二十年前好少聽人拎綜援，就算拎緊綜援都唔會咁多要求，會覺得自卑，只會想盡快脫離綜援日子，打多兩份工搵多d。

而家？光明正大唔做野，成家咬老綜日日落街飲茶，仲要出埋聲嫌唔夠洗

2000年後開始多，新聞好多綜援報導，直至新移民一來香港就可以申請，直情失控

新移民無羞恥之心，政府慷立稅人之慨。

所以一定要由派錢，變成派購物券，派食物券，再即場確認埋身份，要四周圍既人都知道佢拎綜援，咁先有壓力比到呢班懶人

呢D錢用極有限

每人每月三四千蚊，雞碎咁多

相比之下，解決左公屋富戶問題先係最迫切

一層樓都幾百萬啦，幾多人住都無得住呀屌佢老母

其實我都有ff過，老綜唔再係無條件俾，而將政府部門某啲工作(清潔，文書，送件......)分比班綜援做，每個月要做夠一定鐘數先有得攞錢，你話咁不如出去打工?啱啊，你有手有腳點解要俾你白食白住，老綜最多咪暫時性幫你捱一陣

除非真係單親/照顧重病老豆老母或者6歲以下細路先可以豁免，如果個細路已經要返學即係有時間啦，總之有時間剩就要用勞力換綜援

跟住佢地就會話人地知佢地拎綜援之後睇唔起佢地 所以成日個人都好大壓力 一見人就覺得人地racist 番唔到工 無限loop

嚴重啲就扮要睇精神科 加重香港醫療開支

對付綜援不如對付政府果班友
綜援最多三, 四千, 比起政府果班友幾百億幾百億咁使係大白象工程,會唔會膚淺左d